賄匯豐職員稱北京文化 前女兵判囚

賄匯豐職員稱北京文化 前女兵判囚

九龍城法院

【本報訊】內地漢偕妻來港，欲替名下財務公司開設銀行戶口。其間退休前擔任解放軍後勤人員的妻子，在匯豐銀行男職員枱底遺下一隻「解放軍限量版」手錶，及後更向職員表明是小禮物。涉案妻子早前承認向代理人提供利益罪，求情指送禮一向是北京文化，她只是用了錯誤方式向職員表達誠意。她最終被判入獄兩個月。

女被告馬振蓮（61歲）判刑時一直站在犯人欄內抽泣。其丈夫韓先利（67歲）早前獲控方不提證供起訴，昨亦有到庭支持妻子。韓是香港匯霖國際財務集團有限公司的獨資股東兼董事。
贈解放軍限量版錶

辯方早前透露，被告退休前為解放軍後勤部隊人員。辯方昨呈上村委會的信件，內容指被告是虔誠的基督徒，曾為汶川大地震捐款。

求情續指，被告於內地沒有犯罪紀錄，在丈夫的公司中亦無角色，案發當日只是陪同丈夫來港開設戶口。

辯方又引述醫療報告，指被告心臟有問題，在香港卻「無人無物」，家人難以每星期從內地來香港探監，希望法庭判處緩刑。

署理主任裁判官嚴舜儀判刑指，被告顯然有預謀犯案，儘管銀行職員已再三表明不能收禮物，被告仍堅持送「解放軍限量版」手錶，目的只為開設戶口處理巨額資金周轉。嚴官考慮到被告因身體問題而需居於羈留病房等因素，判她入獄兩個月。

案件編號：KCCC2669/19
■記者廖希呈

錢就話啫畀隻閪錶我做乜鳩

晚有香港人道災難哀悼會無人講？！！！！(已有不反)

今晩要人啊

北京文化

送隻勞都話，爛鬼老解表有撚用咩

姐係唔尊重北京啦個官拉得

送隻垃圾正常人都篤你啦

中共condom

邊個想要隻爆錶⋯

慘撚過送套

唔好意思 借個位黎
德國戰線要人
目標：5萬人聯署
依家差1萬5千人咋！！！

冇時間啦25號截止，極度要人幫手!